[認真討論]有冇人一樣覺得香港教育制度冇咩大問題，甚至係好正路

戴個超級大頭盔先，香港教育唔係完美，好多野要改善
但問題係，所謂「學生壓力大」、「學生冇出路」又有幾多真係只關教育制度事？
比起係教育制度出問題，更似係社會有問題
當然，你都可以講點解香港社會有依D扭曲風氣都係關教育事既...
不過唔講到咁macro，micro d講，香港教育制度其實幾正常

1. 香港真係咁填鴨式?
香港教育比人講得多既其中一個問題係「填鴨式」教育
好多人都講西方學習有幾自由、有幾接受新思維
但事實上睇返唔少歐美大國，佢地既大中小學課程...其實都離不開「記、記同記」
香港教育係源於英國，而英國既學習同考試方式同香港都幾相似
老實講「考試」可以點樣唔填鴨法？唔通真係當正個個中小學生發明家咁，個個都可以靠創意拎高分？
語言一樣係咁學，數學一樣係咁計，理科文科同樣如是
基本上好多國家既教學、評核方法同香港都大同小異
唔存在香港就好填鴨式，西方就度度都好自由既誤解

2. 香港學生出路有好多，但係係比社會限制住
香港既升學出路其實好發達，分層分明
你係讀得叻既，咪入大學。你係公開試失手但又想進修，咪入asso。你係想快d出黎做野，咪HD
甚至乎你真係完全唔讀書，都有大把課程比你讀
更加細睇DSE/AL，除左一般術科外，香港公開試仲有好多好有趣既科
例如係以前AL年代既心理學...DSE既旅遊..健康..等等
係真係可以比唔同興趣既學生修讀唔同既科目
而唔係好似大部份國家咁，分死文理商

問題係點解香港好似唔讀書就唔得，點解香港學生「壓力」咁大?
只係因為當你係一個三大學生都搵唔到D咩錢時，更唔好話其他學歷
自自然然香港教育看似好多出路，但其實真係生存到既出路好似得一個
你唔讀書？唔比心機？咪冇錢冇地位冇工開
所以你叻唔叻讀書都好，你都係要讀書
學校又會死谷難谷，覺得學生入大學率係代表一切（包括家長都咁諗）
自自然然學生壓力咪好大，但諗深一層，依點完全同「教育制度」係冇關係
而係社會限制左人既流動性、仲要唔包容讀唔到書既人

得罪講，香港係全世界最易入TOP大學既城市（你話打飛機都好，外國人就係靠d排名睇你勁唔勁）
港大中大科大一年既位幾乎係講緊可以佔全部考生既10%
有邊個國家邊個城市既學生，你只要做到top 10%就可以入到世界top 50大學?
但正如我所講，當三大畢業都唔代表係d咩既時候
個個都覺得冇希望、冇前途，但都係個句，同教育制度係冇咩關係

我成日覺得d人一見到學生大壓力就賴哂教育制度好唔公平
甚至以前唔少國家既人黎香港學習我地既教育制度都比人恥笑
根本香港既教育問題係比人誇大左
試諗下如果香港咩職業既收入都唔會差太遠(類似北歐)
如果香港地咩都平，買樓好似以前咁，文員都買得起既話
邊會有話你一定要讀書? 邊個冇能力都要迫自己讀大學? 老師家長係唔係仲係咁著重大家既成績?
壓力仲點會咁大? 反而好輕鬆tim啦大佬

香港教育係有好多minor既問題，但係大體黎講
同世界發達國家比唔係真係咁大分別，甚至有好多值得人學習既地方
而香港入u率係比較低，但入top u率反而係世界最高
根本你係叻讀書既，你係可以好易入到好既大學
問題係點解讀書唔叻就等於唔得咋嘛

但另一方面其實好諷刺架
當香港學校越黎越多特別野
steam又話無聊 (但又係d人話香港教育冇咩科創成份)
sba又話唔公平 (但明明另一邊就話一試定生死係唔公平)
d公民教育、性教育又唔認真看待
就一尾話外國點好點好點好

你所謂嘅有趣科又有幾多間學校開得成？

當然唔係間間學校都有
但起碼係設有依d科
點解學校唔開? 咪又係因為對升學冇咩太大幫助（但唔計理科，好多文商科都冇咩太大比重，我都唔明點解開咁少依d特別科）
全部都係關前途事

公立學校一大班班老野教畜養老為禍人間誤人子弟
剩係呢一點都足夠落地獄
仲未計果d限制自由思想既校規 髮禁 耳環果d
或者呢d規則係岩港共既統治下做一個奴隸既
利申：畢業多年 咪屈我係中學雞

社會結構同教育制度環環相扣
係樓主個前設下，學生壓力大同無出路的確係社會問題，無任何討論餘地

但如果只討論教育制度，我諗到以下幾點，唔知樓主點睇
1. 未讀幼稚園已經上好多學前班，爭入名校，再一條龍直上
2. 大部份名校都係直資，而大學生大部份都係名校生
3. 大學入學試，DSE，只係機械式既考試，導致補習/操題/背方法風氣盛行
4. 過多功課考試測驗

1,3,4都係同一個問題
就係社會覺得大學生係唯一出路，先令到香港人一定要讀書
如果歐美一樣係單一出路，一樣會有依d情況
事實上大學同名校係一切既日本同韓國
讀書壓力遠比香港大
大家既教育系統唔係完全一樣，但點解壓力咁大？
都係同社會只係接受大學生有直接關係

而名校生入大學依個就唔係香港獨有問題
應該係話根本唔係一個問題
全世界都有勁既學校，勁既學校好多都係貴族學校，勁既中學自然入大學率就高
全世界都係咁

韓國同日本比香港更扭曲既係
佢地做細公司係永無出頭天(尤其係韓國)
為左大公司面試同唔好整花CV，好多人寧願準備幾年都唔搵正職

佢地既補習係痴線到有為考某大學而設既補習
仲有為入“入到為某大學而設既補習“既補習班

點解？都係因為社會收入差距大
你唔係做某d工就冇出頭天
你要係做某d工就一定要入到某大學
同香港人三大優先一樣
問題係香港三大正如我所講，入學率接近10%
所以入去香港三大難度係極低
再加上因為咁，學生有部份唔係咁優秀
所以讀其他大學唔代表你冇機會

香港既職場亦鼓勵你轉工
社會流動雖然冇歐美咁高但起碼好過日韓
所以學生既壓力冇咁大

所以雖然你想分開唔講社會問題
但係你所提及既現象，確實唔係教育制度出左問題

好似我正文所講
香港入名校難度應該係全世界最低
700萬人城市，4間世界top 100大學
三大加埋收超過5000人，但一年考生都係5萬幾左右

咁都唔叫易？

我都認同現時嘅教育問題只係社會問題衍生出嚟
正正因為喺香港呢一個金錢至上咁現實嘅社會，雖然啲家長係為小朋友好，但細細個就開始諗咩贏在起跑線呀，幼稚園bb仔就上面試班又剩，上無數興趣班刷cv，令小朋友失去對學習嘅興趣
香港確實存在一班教畜嘅但我相信大部份老師都係有心想導人向善嘅
而大競爭，考試難都係正常現象，只係因為有能力人多需要難道去區分

我覺得可以建議嘅係高中有志向嘅，比如廚藝護士裝修個啲，就可以直接讀相關嘅嘢，唔好曬時間讀dse（其實vtc都有少少，但我覺得可以再普及化啲，令人唔好覺得讀呢啲唔好）

屌你老母，你夠膽話香港教育冇問題？你好鍾意喺香港讀書咩？

入其他u/入唔到u嘅繼續進修或者做嘢又好咩都得，其實真係唔需要執着入唔入到大學或者入咩大學
讀書係會易啲搵錢，但唔讀書都大把出路，行行出狀元，早啲投身社會得到嘅經驗同智慧都好重要
重點在於搵到自己適合自己嘅地方，發揮所長

所以咪認真討論
一尾只係識鬧人，算唔算係香港教育出左問題

我完全冇否認過香港人讀書壓力大
但係壓力大既原因唔係d人所講咁，教育系統要負最大責任
而係社會迫到學生唔讀書唔得

開頭篇文都好地地
不過講講下舉例唔引證
搞到似洗腦吹水文多

冇錯，理論上香港好似你所講，可以更加多職業導向課程，其實vtc都有好多

但普遍人對依班學生有咩睇法？
讀唔成書、壞學生、冇前途
就算你有n個依d課程都冇用
講到尾香港職業收入差距太大
你低收入真係屋都買唔到

老實講，香港教育點改都好
最終都係會學生壓力大
以前香港教育咪仲落後，但以前個代讀唔到書係冇問題
因為你做咩工都好，收入都夠你生活
大把以前買私樓既人，都係打份普通工咋
洗鬼歧視你讀唔到書？

你講出左社會既睇法
就係入唔到三大，甚至入唔到大學既就係垃圾
咁點可以唔做垃圾？努力讀書
讀唔到？咪就係垃圾

咁就算你教育幾好幾好
你學位係得咁多
入唔到都係入唔到
壓力一樣會大

想知道你想要邊d引證
我貼返出黎

我覺得響香港唔鍾意讀書其實好大部份都係社會問題，由細細個開始俾人培養讀書就係為咗賺錢嘅價值觀，大把人入大學都係唔係真係鍾意讀書而係想攞張沙紙畢業可以搵到好工
另外，係香港讀書做研究係真係養唔到自己，已經唔好講話咩買樓做啲咩奢侈野，但例如人哋係英國做研究係真係可以賺成3萬仲要有得加人工
所以我覺得係政府唔重視教育，加上社會埋下功利價值觀令大家都唔係好鍾意讀書

睇下班狀元個個唔係醫就laws
其實好多都係哂左
外國醫科法學一樣係難入
但都唔少人會行科研條路
(題外話我好贊成美國個種讀醫要讀左本科先)

香港搞唔成係香港政府完全唔會support依班人